**马德望市**（**Battambang
City**）位於[柬埔寨西北部](../Page/柬埔寨.md "wikilink")[馬德望省](../Page/馬德望省.md "wikilink")，是該國第二大城市，總面積11,545平方公里。附近有[红色高棉统治时造成的万人坑](../Page/红色高棉.md "wikilink")。

## 市標

黑棍神(Kranhiung Stick
King)，有關於黑棍神的傳說，相傳於西元972年，當時的老國王去世，繼任者為老國王的兒子。新國王為了火化老國王，下令筏木造亭。被派去伐木的一位工人中，因為吃了用若卡樹(Rokar)樹枝攪拌的米飯，身體變黑又強壯。他砍下寬宏樹（Kranhoung），用樹心做成棍子當作武器。從此，人們就叫他為德望寬宏，就是後來的黑棍神。

## 人口

總人口為147,349人，女性75,156人，男性72,193人\[1\]。

## 行政

行政單位分為10區，62村。設置1位市長，14位議員。

## 地方產物

該城市位處馬德望省，擁有豐富的林業資源，因此木雕工藝品及產業非常發達。

## 氣候

<div style="width:75%">

</div>

## 參考文獻

[km:ក្រុងបាត់ដំបង](../Page/km:ក្រុងបាត់ដំបង.md "wikilink")

[Category:马德望省](../Category/马德望省.md "wikilink")
[Category:柬埔寨省會](../Category/柬埔寨省會.md "wikilink")

1.